Não há nenhuma profundidade . 
Mas me decepicionei . 
A narrativa é boa e a Stephenier tem criatividade , só que o amor obssesivo de a Bella chegou a me deixar doente . 
Nem terminei de ler . 
Consegui ler até o final embora a Bella seja uma protagonista chata e cansativa . 
Com certeza não continuarei a ler os demais exemplares , tendo tantos outros livros fantásticos a serem desvendados . 
Faltam a os personagens as idiosincrasias necessárias para que se possa enxergar pessoas reais em eles . 
A paixão desmedida de Bella , que prefere a morte a ficar longe de Edward , chega a ser ridícula , em certos pontos . 
Horrível . 
Sim , concordo que a Bella é chata . 
Primeiramente devo dizer que o livro é uma pancada em a gramática inglesa . 
Em segundo lugar , a obra mais me parece uma de aquelas fanfictions esdrúxulas de adolescentes que sonham com um namorado perfeito . 
Por fim , personagens que não se desenvolvem , cenas de sexo sem nenhuma responsabilidade que resulta em um monstro-doce-garota-de-nome-terrível que cresce inacreditavelmente rápido . 
A história se desenrola sem praticamente nenhuma ação . 
Há poucos acontecimentos relevantes . 
A protagonista , várias vezes , me irritou , mostrando - se um tanto depressiva , queixando - se de tudo , o tempo todo . 
A autora usa algumas repetições que aborrecem , como dizer o quanto o vampiro é perfeito - de duas em duas páginas . 
Não lerei as continuações de esta saga . 
Quem sabe a linguagem audio-visual compense a carência literária . 
Crepúsculo é um livro razoável . 
Nada extraordinário como sua fama , mas ainda assim um livro '' médio '' . 
Não pensei que ele fosse taaão juvenil ... ! 
Não mereceu o sucesso que fez 
Em o entanto não merece nem 10 % de o sucesso que fez . 
A história de os 4 livros poderia ter sido resumida perfeitamente em um só . 
'' Crepúsculo '' é como um cachorro correndo atrás de o próprio rabo : obsessivo e inútil . 
Os personagens são ridículos , rasos e mal construídos ; a fascinação que o casal principal exerce é oriunda de a falta de profundidade de ambos e o relacionamento doentio é deplorável e sem sal . 
Muito chatinho , de a sono em umas partes e outras são muito bobas . 
Olivro se torna muito previsivel e a linguagem é muito pobre ... 
Não gostei ! 
extremamente imaturo , livro pra criancinha mesmo ... 
Ok , eu definitivamente não gostei de o livro . 
Como romancezinho , ele é até bonitinho ... mas , fala sério ! 
Escritora amadora , livro muito fraco onde os personagens são estáticos , estória cliche e fraca e uma repetição enorme de palavras . 
Quando terminei de ler , fiquei com a sensação de '' Nossa ... Eu li ' isso ' ? '' 
O livro é bom , mas eu reafirmo : Eu li os clássicos , como Drácula e Entrevista com vampiro e Vampiro Lestat , então é muito difícil assimilar um vampiro que brilha em o sol a o invés de queimar até morrer ... 
Inicialmente o livro é um pouco monôtono , muito detalhista e repetitivo . 
Também acho que a autora - ou talvez a tradutora , não sei - poderia ter escrito melhor algumas partes , pois pra mim tem frases muito mal compostas . 
Não achei muito bem escrito , para falar a verdade . 
Não pode ser considerado livro 
De início , eu gostei , até engolir todo o açúcar e perceber que os personagens eram incrivelmente ruins . 
A história em si é a a base de mais um clichê de a humanidade : vampiro bom se apaixona por garota que tem algum poder especial ou que é simplesmente intrometida . 
O enredo , como disse , também é falho , porque apenas fala de uma idéia de amor que revela perseguição e obsessão e só . 
Se ele fosse um vilão , isso seria simplesmente maravilhoso , porém ele é tão irritante quanto a garota que narra a história inteira . 
Mas Bella se vê presa por aquele vampiro-que-não-vira-pó e , como se em um passe de mágica , se apaixona por esse ser falho . 
Os outros personagens também são mal explorados . 
Acredito que ele não pode ser considerado livro porque não passa de uma idéia repetitiva , cheia de clichês e partes surreais e que se torna mais obsessivo e menos interessante com o passar de o tempo . 
Recomendável para seu pior inimigo , que vai se apaixonar por uma idéia clichê e muito açucarada que o fará passar mal . 
Apesar de eu achar algumas falhas ... Muito bem bolado , arrebatador ! 
Crepúsculo é um livro meloso , muitas vezes entediante , machista e com personagens mal desenvolvidos ... TALVEZ , se Crepúsculo fosse só um romance sem vampiros e lobisomens fosse até um bom livro . 
De forma geral , eu gostei . 
Não achei um espetáculo e muito menos ruim . 
Médio . 
Fraquinho fraquinho ... O romance não tem nada de interessante , sendo uma fórmula batida e nem bem utilizada . 
Bella é uma personagem muito plana , sem graça e previsivel . 
E o Edward nem personalidade tem , é uma casca bonita . 
O enredo é ruim e a autora quis dar algo diferente em ele jogando o fator '' vampiresco '' mas isso prejudica ainda mais o livro , pois o torna ridiculo , a autora deturpa as lendas de as criaturas de a noite . 
Eles se apaixonam a primeira vista e não há nenhum desenvolvimento em esse aspecto . 
